美國安顧問：將在西太平洋部署海岸衛隊巡邏艇抗衡中國

美國國家安全顧問奧布萊恩說，美國海岸防衛隊將在西太平洋部署新一代快速反應巡邏艇，執行海上安全任務，抗衡中國的活動。

奧布萊恩在聲明中，形容美國是太平洋大國，指中國在印太地區其他國家的專屬經濟海域「非法捕魚」，又「騷擾」其他船隻作業，威脅美國及太平洋鄰國的主權，危害區域安全。

奧布萊恩沒有詳細說明，美國巡邏艇將部署在何處及部署數目，強調美國的行動對於抗衡中國「破壞穩定及惡意行動」至關重要，又說美國海岸防衛隊加強在印太地區的存在，確保美國將繼續是區內首選的海上盟友。

他還表示，美國海岸防衛隊計劃在下一個財政年度，評估在南太平洋美屬薩摩亞部署快速反應巡邏艇的可能。

準備變敵對國

放心 拜登上台會制止